對於香港前景，沈旭暉點都係大好友

有後路，無刑事案上身，講句話得樂觀過人
btw
訂閲左壹週未？

【壹週平行時空】Chaos Theory：林鄭月娥「全面鬥爭、全面焦土」戰略的背後（沈旭暉）

半年前，林鄭月娥還惺惺作態的說：「對於市民的批評，會認真反思」。但到了北京「一國一制化」成為既定政策，林鄭月娥也豁了出去，日前乾脆說：「我都去到一個地步，唔會怕人點批評同抹黑。」既然到了「這個地步」、持有這種真正的攬炒態度，近日社會出現非常不正常的全方位鬥爭，自然毫不奇怪。

但不奇怪的氣氛當中，還是有比從前奇怪的部署。以往的政治任務，都是一件一件單一完成，目標單一，KPI單一，結果形成一場場攻防戰：23條、國民教育、逃犯條例等等，都是以政府大敗收場。大概是北京再也沒有耐性了，反正林鄭月娥「都去到一個地步」。。。。烏雲蓋天蓋地，目標概括全港。

在純戰略角度，這是十分不智的。無論多強勢的政權，資源都是有限，群眾的注意力也是有限，各條戰線互相抵銷，效益往往事倍功半。除非背後另有玄機。

大聯盟全方位出擊：保險經紀「跑數式」KPI

在某個心照不宣的大台，表面上冠蓋雲集，但真正「做嘢」的，自然是嘍囉。但嘍囉之間的內部分工，這次似乎比以前清晰，就是根據「線」去劃分。。。。由於每一條線都是「單線運作」，根本不用理會其他戰線在做什麼，只會「兄弟爬山、各自努力」，各自找批鬥對象，各自各精彩。在過程中，這些「線頭」（team heads）存在互相競爭關係，根本是一個零和遊戲，結果只會變成「鬥左大賽」。如此反常氣氛下，全體建制派很快就會「何君堯化」，溫和建制派（「廣義淺藍」）再也沒有立足空間。

。。。。

其實，介乎三者之間的選擇，就是怎樣和政府制度disconnect、從而大幅減低抗爭成本，依靠國際支援而身土不二、繼續生活而和建制脫鉤、向暴政說不而be water。例如政府大幅度打壓教育，學生自然會想到DSE以外的學習認證；政府對港台欲除之而後快，市民卻反而堅定了另起爐灶的決心，投向全球為家的新媒體，連整個消費習慣也改變；當政府天天批鬥黃色經濟圈，反而令黃圈中人明白，不能再依靠目前的小規模經濟體，必須突破特區政府掌控，在海外集資也好、配合國際slasher熱潮也好，總之不用擔心警方一張告票，就要關門大吉。

而且這樣的全天候總攻，對社會民情，只會有反效果。以教育為例，古今中外，學生甚麼時候會因為專心上課而被影響？根本是偽命題。但有了被共同打壓的經歷，老師和學生反而可能結成更緊密的半地下關係，理念反而更堅實；透明的地上資訊被監控，訊息傳播對互聯網的依靠，又只會更進一步。好了，政府自然以為，那一併在互聯網進行批鬥、收緊，不就是嗎？結果，確實會有溫和反對聲音因為顧及自身工作，而變得沉默；但須知在社交媒體演算法，立場比例是不會改變的，缺少了溫和異議，只會讓位與更無所畏懼的一群，結果民情只會進一步激化。除非政府一併取締互聯網，但這連新加坡、乃至中國大陸，都做不到。

由於各條戰線的線頭，根本是你死我活的競爭對手，以其質素又必然不斷犯錯，這些錯誤足以互相拖後腿。內部不滿在強權監控下，自然不會溢於言表的顯露，但在香港這個其實誰也認識誰的社會，種種耳語流出來的勾心鬥角、whistleblowers透過獨立第三方在外媒的消息人士爆料、通過白手套「勾結」反對陣營的異動，陸續有來。到頭來，一野烏煙瘴氣，唯獨某人冷笑，吹皺一池春水，干卿底事。

好難一直都悲觀
太悲觀個人頂唔順

佢隨時都走得, 仲押重注做好友

香港大把人冇得揀要留低
日日係度做淡友又唔肯付出連tvb白粉線都唔做twitter線又係最基本連黃店都唔去

長期做淡友
淡淡下就會放棄

佢一早買左葡萄牙護照

以佢背景居然肯撐黃
仲要撐到出晒面
已經值得尊敬
而家19同佢一齊做節目都顯得特別客氣

唔理解你係咩心態
1. 有後路嘅話其實直情唔洗理香港 但係佢都要衝出嚟做分析其實完全對佢係無著數
2. 啫係無俾人拉嘅就無資格出聲？拉咗唔係應該連聲都無得出？係咪要全部出嚟嘅人都要俾人拉先至有資格出嚟講嘢？
3. 做軍師嘅唔通會衝到最前？係咁唔洗打都要收硬皮啦

有曬passport 其實佢更加無必要理香港
發放悲觀主義 情緒渲染又唔見得有用
得返偽學者鬥圍爐吹水既話 只會加速香港㓕亡速度

留名

一定要抱有希望，你見五毛係咁玩失敗主義就知點解

Task1 Task2 Task3 Like retweet reply
Twitter 戰線手足整咗個網站出嚟比大家做task

入bot 拎任務24小時更新：

另有手足會係佢Twitter Account 每日更新任務:

或者download 香城online 個app 都有Twitter 任務做

Like retweet reply
*如果見到想用嘅圖已經有手足用咗請搵第二張圖
*如果見到已經有好多圖就唔好再放圖，只留文字（短短地都得）
*唔好只係扔低張圖咩字都唔打
*唔知留咩好就like 手足留言或者啲對我哋有利嘅留言

將Twitter 變成日常，每人每日做少少。
每人嘅一小步加埋就係一大步。
我哋唔知做咩先有用，所以咩都試下咩都做下

佢有曬後路都鼓勵大家唔係好事？

你講到咁嘅話佢唔係應該一早就走咩 留喺度日日打千字文托咩

養兵千日 用在一朝

以佢背景同知識

做藍絲真係特首都有得佢做

佢係樂觀左d

咁佢有一家大細
都想為個仔女未來好
可能覺得香港好住 唔想搬

不過相反佢老友昌博咁撚賤種

曾鈺成都無得做

港共而家係發動總攻擊, 可以先避其鋒, 待其疲憊

咁樣就變左泛民要主動出擊
吸納淺藍等勢力, 實現部份政變

暫時冇需要正面攻擊

佢早幾年都已經走撚左去新加坡
以前講過唔會講香港政治
依家日日出千字文你就知佢係真係對香港有感情唔想香港死先日日做呢d野

大灣輝要幫佢上線幫黨講番d人話平衡下。

成日講隨時人地走得，桂生都有瑞典護照，依家又唔係人係中國

有中共一日，你係somebody又好nobody 又好，你反佢，你都有可能比中共搞

佢咁有錢，世界邊度都好住

無力

好真

啱呀，移咗民離地（肉身）撚好藍。

政壇沈大師。

咁你想點姐，大家一齊鬥灰認命做奴隸？

咁似極權國家最鍾意利用嘅宿命論，想民眾覺得冇得改變，跟住認命服從。

港共最中意見到悲觀撚
因為悲觀撚行動力係 0

之前有人話佢係鬼係共諜
我就唔同意
你有follow佢youtube twitter都知佢出盡奶力
日日都有新片同tweet
講野雖然係正常學者口吻，佢已經盡量客觀持平咁講，但都可以睇到佢有幾不齒中共嘅荒唐行為，已經無再好似以前咁用一啲中性嘅形容去幫中共粉飾

佢亦都明白無大台係講咩，無見過佢想起大堂
最多係比下方向大家

如果你要捉鬼捉共諜，我可以數到xxx仲鬼啦，但無意思
其實任何人都唔可以過份崇拜，與其因為佢而前做過咩而斷定佢係同路人定鬼，不如睇佢當下嘅言行再重新審視

真

如果完全無希望，咁不如安心投共，或者直情自殺

就係因為有希望先要抗爭

做乜成日追擊佢

唔理佢走到走唔到，依個時候肯出黎發聲
係做學者應有既責任

唔係我嘅選擇
而係事實擺左眼前
認同個人開始頂唔順

應該係中大一戰之後令佢醒咗
佢應該唔忍心見到自己母校咁被摧殘

佢老友政見問題姐
尋日先出post叫我地頂著

仲大咩灣暉 人地日日出盡力文宣 用佢既智識教香港人國際關係 仲好意思咁叫人？

其實咪又係運動前期個班放負撚

太有知識同分析能力做唔到官

佢好似有比黨報認證

無錯
隨時有外國護照付出仲多

唔好因人廢言

我自2015年開始就係港獨派

從未試過好似而家咁樂觀

去到呢個moment

我地只可以出埋將犧牲左生命同時間嘅義士一份

繼續向目標前進

一旦放棄 佢地就真係變咗做condom

唔講正面野幫你地擴闊下思維唔通日日學連登仔出po鬥黃咩

唔明你想講乜
最好就無後路，幾單䅁上身先有資格講嘢？
人哋明明生活無憂都肯出聲唔係好事咩？

Learn helplessness 啊
做人樂觀啲

咩原因樂觀

我本身樂觀開

經過琴日都開始睇唔到未來

exactly
有後路都留係度
明顯唔係為自己
係真係想救香港

依個人真係有料到
不如多d學野而唔係質疑佢點解有本外國護照
點解咁悲觀環境下都樂觀做人
人地有妻兒為自己打算正常不過
佢的樂觀唔係天真的 日日除左打文真係連結緊各派

正能量係歐美就用得
過左深圳河以北
樂觀少少既
下埸應該比三和大神慘

而家明刀明槍咪幾好，全世界望實
好過溫水煮蛙到2047 冇人反抗

以而家香港人角度睇當然覺得慘
但宏觀咁去睇，而家既香港絕對比2019年6月前既香港有希望

新加坡人沈博士
佢嘅分析係有點biased, 喺光頭頂成日畀陶傑暗寸
佢講嘢嘅速度真係太快, 講觀點一輪嘴講哂出黎, 大佬我聽收音機而已, 唔係喺度考listening

人地有後路，仲日日陪你關心時事鼓勵人唔好放棄，你仲想點？

你會唔會反省一下自己的侮氣思維同支那人差唔多？

2019年6月前既香港，社運幾乎完全收皮，係俾你遊行都無乜人去
生活上又漸漸習慣去深圳
當時先真係絕望

我只佩服有綠卡passport唔走而留喺香港, 講人話甚至身體力行抗爭嘅勇者

岩，最少係鑑古知今。

你post晒本身壹週要收錢先睇到既野然後問人地訂閱左未

以佢身份地位都日日出文又做大好友 我哋堅持就啱

2016年魚革後 至 2019年6月9前, 呢段時間完全係虛無時期, 有心人幻滅甚至斷然變節(恰巧呢段時間開返公墓員招募), 林奠強推多項逆民意施政, 港共換血大計漸見成效

推

畀我有佢咁嘅學術界江湖地位,
又唔憂柴憂米真係一早移民咗環遊世界, 當自己局外人算
仲留喺度睇住啲咁首荒謬嘅嘢日日發生, 陪你做大好友之餘
仲要周不時畀人話係共碟藍底

證明佢真係鐘意香港, 放唔低先會咁做

中共最常用個招係破壞原本既野再將個責任推比對方最後再利用民族概念團結大家一齊對外
但係香港就好特別 中共做極都做唔到最後一步

早兩個月仲係嘲諷mode
而家確係再客氣咗

佢肯係呢個時候講真話 都已經值得支持啦

內乜鳩哄姐？又鬥黃

exact7ly，明知對家跪玻璃求你放棄就更加要頂硬上做緊咩都好，應該要繼續去做落去，最好做多啲點可以輸俾班死廢老睇

大灣暉

我都覺6月9後有希望過之前
成堆人話失敗 話走 話輸

但明顯而家香港人好多人出嚟反抗 場仗係好難打
但唔係冇得打

係

佢真係慧眼 支持蘋果支持商台

啱啱先開波，唔洗咁悲觀

起碼我每睇一次就振奮一次先

正能量 士氣高d
個人會有活力有衝勁d

太負面悲觀
會好抑鬱頹廢
對件事冇幫助

============================
麵店曾義賣撐傳媒 支持新聞自由
64年歷史的黃店 《沙田盛記》 告急
希望沙田街坊可以支持

冇錯 佢既背景做個大藍友撐政府都得
佢反過黎企我地呢邊 更加直線抽擊政府及中共
有呢啲咁勁既同路人
真係好難得

好似721佢好友俾鄉黑打所以醒咗

講真 佢返唔到轉頭 除非成功 否則佢全家應該要著草

佢好似講過話係因為721見到自己partner 柳爺係元朗比人扑先覺醒

邊撚個傻鳩連登仔追擊佢
係咪五毛支那豬係到搞事

次次睇完佢d片，有種感覺佢好老定，唔係扮個隻，好似預計到哂未來發生咩事，無論講北京點控制住，而香港未來既走，佢好似睇得好透，唔似有擔心個種感覺，希望係好事

有外國護照一律係藍啦

點解佢唔出黎選

渣外國passport唔選得

係呀
佢YouTube channel堅離地球都多片
比多d中立淺藍人聽都好

支共就係想靠公然強姦香港，去迫使香港人絕望同屈服
你屈服，就中計

人哋講嘢有根有據 心態樂觀d都有位俾你入
照你嘅諗法 你每日都應該喊住過生活 少少笑下都唔好呀

打壓越嚴重即係話離目標越近

大眾被逼打破過往香港有法治民主自由既幻想
先可以腳踏實地咁抗爭
我地嘅論述先可以傳開去

佢的確可以完全唔理，一走了之
但事實係佢仍然不停借古諷今
又俾文匯報話港獨
係咪咁都有問題？

中史難搞了

真，無得走果班一係就無腦藍屍，一係放pea玩膠，唔知想點

係，樓主呢種心態極度趕客

其實佢講少啲英文應該會多啲觀眾

假如今次立到 維穩大功 既話
你慌中共日後唔會論功行賞咩

就係以佢咁嘅知識水平先冇可能做藍屍

佢其實一直都黃
係連登仔除咗逼人直認以外唔接受其他玩法
識玩梗係玩暗黃

班5毛成日幫連登周圍樹敵

要個軍師去衝
佢坐咗係咪你補個軍師位講國際關係地緣政治

佢老死袁彌昌都話:

只是再來一記連環拳，便搞得大家憤怒、無力感全來，陣腳大亂、哀鳴遍野
咁樣點打仗呀？

對手就係要你灰心要你失落
調整心態要戰下去

我都同意有時需要暗黃
但佢事實上真係收過葉國華錢
又吹奏過大灣區
俾人屌都合情合理

19以前好鍾意：你係博士，你有乜意見呀

以前就算你覺醒咗你都咩都做唔到 因為個風未到 你同其他人只係少數中嘅少數
上年 所有人要覺醒嘅都醒哂
但係都打唔到中共 因為佢哋仲係隱藏係港共後面 你打底林鄭 佢咪換幾個官 再黎過扮一国兩制
依家佢出咗面 打完呢鋪就真係爆機了
唔一定打得贏 maybe 佢瘋起上黎屠城換血
但起碼全港都知依家唔係打兵仔 所以佢越痴線我其實真係越樂觀

其實唔止佢，早幾日睇透視中國同徐少驊都係話中共係強弩之末，所以先搞咁多嘢出嚟

我覺得佛家有樣講得幾好，因上努力，果上隨緣。
唔好為結果而做事，先盡咗自己所能，做自己覺得對香港有益的事就夠。

佢提供咗好多理論知識同理論武器，相當於係endorse緊我哋提出嘅概念，例如去詳細分析黃色經濟圈同攬炒。就算陰謀論講到佢係因為我方無呢類KOL而加入，係搏出位，都不可否定佢係有貢獻。

尋日嗰種係極權打壓嘅必然結果，有人因此睇唔到未來，縮返入去做港豬就係極權想要嘅效果

所以唔好話香港人無用，港豬，做唔到自民勇武

試下講香港人其實好勁，其實已經打爆左港共

諗番佢地十二月一月個時毫無管治意志
所以迫到中共自已出手
而家係香港人vs中共

有聲

呢排咁絕望 無力感咁大 我諗佢想提供一啲想法/願景俾香港人望住黎做啫

乜唔係19決定請咩人做嘉賓咩

聽聲都諗到佢笑哂口問
最初19都有講明要觀察吓突然表明立場嘅原親建制人士,當時又無開名但感覺到係講沈博士

係好撚勁，而且唔好唔記得國際線打到火辣辣
又有咩奶茶聯盟

支那而家就好似動畫啲大佬，露出最後形態，必然係最難打
但因為今次肺炎爆到咁樣，疫情緩和後，百國聯軍會開始追討中國
應該會見到曙光

佢係鬼，講你哋又唔信。

民智倒退。

唔好意思 講得唔清楚

但的確
如果我有官司上身
唔知自己將來會唔會入獄失去自由

或者我無後路
我收入唔足夠我擺脫共產

個人真係比較易悲觀

我係高興有KOL主動發揮樂觀主義的

但同時都唔可以遺忘泥足深陷嘅手足

得一半咋

大灣暉唯一作用就係推35+出嚟
至於佢到底幫邊面，遲下你咪知

10幾年前已經成日上光明頂
不過自從佢多公職之後就無咁滯
文人始終唔太睇得起同路人做朝廷鷹犬啩

我好奇

當年邊個決定請健吾上去

其實唔係屌佢藍黃問題
吹奏大灣區根本就係無合理性幫支那hard sell
當然唔排除佢鼓勵年輕人投機

其實佢做大好友係有理據，最主要係佢相信香港人自主到以香港人既實力會變番超晒班，但真係超超超長遠囉

話人做好友?

一路大把人包埋外國勢力都叫大家唔可以長期打悲情牌 一味情緒主導運動
要比希望比願景人人地先可以支持你
唔聽人講仲要串人

離地離到

人哋都講過本身偏向親政府 咁都有得兜

當初副局長創立嗰陣 本身就諗住係搵沈旭暉呢啲人嚟入去做
只不過最後冇入到去

你係咪熱狗

當時非常規主持list好多元
文化岑朗天
軍事馬鼎盛
台灣譚志強
怨婦L健吾可能代表日本文化咁啦

如果佢做副局...
上到去立法會一定鴻辯滔滔

入流咩健吾

唔幫大灣區做啲嘢點做到暗黃，你估對面真係聽你講句信政府唔驚就當你自己友咩

因為我地成功引到真boss出黎
過往咁多年都只係對抗緊港共
今次真正面對中共，所以先值得打落去

但最近聽葉國華講嘢
覺得佢唔係暗黃都只係淺藍
而且暗黃都需要埋堆

我最唔忿氣係班港共高官一退休就可以移民拍拍屎忽走人

利申：上過佢堂
你邊位

人哋係大學講師嚟㗎

所有對佢負面comment嘅人係做乜鳩
有個咁有學識 對社會有一定影響力嘅人跳出黎歸邊
押上自己前途聲譽黎買香港人贏
仲鬥乜鳩？嫌分化唔夠？
知唔知佢嘅論述 令幾多和理非淺黃以至離地淺藍支持我地？

對我而言

最悲觀既日子並唔係被強權壓迫既日子

而係雨革過後 2014-2019年前期

溫水煮蛙 無人理政治 香港全方位慢慢染紅

個陣時真係覺得 自己幾上心都無用 香港人都唔想要自由

但係2019年後漸變樂觀 樂見香港人醒覺

世界又開始見到共產既衰野 圍堵中共

令我覺得可能中共真係有機會倒台

可能香港真係有機會獨立

以前 香港獨立係我既夢想

而家 香港獨立係我既理想

撐住呀 咁多位

長期太down個人頂唔順會好多問題
唔係人人都係個種, 你踩得我愈勁我反彈得愈勁嘅人

有時不如唔好睇睇相關資訊1-2日, 睇下利好消息放鬆下
之後再投入返會好啲

港共就係想製造恐怖同絕望 趕絕呢一代人 等你哋自動放棄 逼你移民之後就換血
但係無論大家行咩路線都好只要一直堅持落去即使仲未成功佢都吹你唔漲

好快無得走
中共高官都要焗留大陸
香港高官遲啲都一樣
你估林鄭退休真係可以返英國咩？
鄭若曄想走都走唔到啦

就算人哋有外國護照，但對於自己生長同生活嘅地方，始終都有感情，係本土情懷，唔係話走就走，見死不救嘅。

唔好成日諗得咁功利主義，肯留低撐本土為香港付出代價嘅每一個香港人，都值得大家欣賞，而唔係以陰謀論角度眨低佢，除非佢投共。

台灣白色恐怖個陣d人應該都諗唔到今日台灣會變得咁好

最絕望個陣最緊要保持希望

最高層就可能係

但紅官、立法會議員呢d應該仲走到

鼠王芬都係啦
網名黎啫
不過以前有呢條屎忽鬼就唔聽

幾十年前香港已經注定玩完